菲律賓考慮退回中國製車廂 車廂不符合菲方標準

馬尼拉時報報導，去年菲律賓從中國進口的48卡車廂，
因訊號和軌道系統的相容性問題始終未能使用，報導又提到菲律賓MRT-3軌道的最大載重量為48000公斤，但中國大連所生產的列車重量，在未有載客下已達到49000公斤，質疑路軌能否承受這重量。

菲律賓交通部副部長Cesar Chavez表示，去年菲律賓向中國購買48節列車車廂，將會聘請第三方機構來檢測，如果第三方也認為車廂不適用於菲律賓軌道，將考慮向中國退還這些車廂。

【菲方: 我們不能拿乘客的安全開玩笑】
他說：「這是交通部長的指示，我們不能拿乘客的安全開玩笑，我們要找國際著名的檢測機構來分析，比如在德國或其它地方。」
Chavez希望在年底拿到分析結果，他說：「我們希望在接到通知3個月後得到結果，這樣年底前我們就可以決定是否把車廂退還給中國。」他強調進口商必須解決所有問題，按合約規定，交付的車廂應該與現有的設施相容。
中國製造商方面暫時未有回應。

印度

菲方: 我們不能拿乘客的安全開玩笑
港方： 我們不能拿乘客的安全開玩笑？開玩笑！

賓仔都醒水
而香港呢？
高鐵
新車

馬屎坑: 支那製是最好的，你知道嗎

菲律賓果頭退完就塞俾我地用

不過話時話，支車照計喺量產要造一兩卡 prototype 俾賓賓試，另外賓賓照計知支車用乜材料造車，到而家先發現啲車卡重得滯？？

不過賓賓國，都明嘅 .....

預測短期內地鐵會引入一批平貨

支那又俾賓賓撚狗甘撚

可能比人偷雞，寫明用靚鋼，但用cheap鋼出貨

揾日本仔真係醒

真正既狗也不屌

有歐、日廠講話支那車根本無錢賺

東南亞一味貪平

一帶一路
用日本貨好過啦

摩天輪事件翻版，
都係夾你上轎打死狗講價，
菲仔最後一定收晒啲車啦

報導又提到菲律賓MRT-3軌道的最大載重量為48000公斤，但中國大連所生產的列車重量，在未有載客下已達到49000公斤
痴線
如果3RD party 咁都過既話 係咪會以後接唔到中國以外既檢驗job做

你睇下香港廢鐵市區線新車個價平到點就知啦

果個post入面7成留言嘅都係5毛

你唔好講呢D。
遲D港鐵新一批車廂可能有D菲律賓字跡。重量49000kg

連菲律賓都唔要中國野

咩呀 唔係以前報導過觀塘線中製車貴過將軍澳線韓製車咩

港哩接收

退俾香港

獨立嘅重要性

我有一批好平嘅車廂呀，有需要就打比我跚

菲律賓呢啲垃圾國家會理市民咩,想搵著數啫

再平啲嗰批未送貨

香港仲要買左93列
換晒堆舊英國車做大陸車

五毛又會話香港唔夠先進

菲律賓未富先驕

退就退，考乜撚慮呀屌你。

香港局住食

屌你老母
輕鐵準備被增購了

係以前, 中國貨唯一優點就係平

但家陣中國貨都開始貴, 自然唔會有人買

連第三世界都唔撚支那野 但睇下香港

香港衰撚過第三世界

痴住中國屎眼 硬食

同支那講合約精神？
你筆錢睇黎一仙都收唔返

香港:

港鐵新CEO：國產列車更勝英日韓製造

接替韋達誠任港鐵行政總裁的梁國權表示，港鐵近幾年引入的國貨列車，質素不差，表現更勝英國、西班牙及日韓製造的列車。
梁國權接受《信報》專訪時表示，港鐵歷年來曾引入四批列車，首批來自英國，第二批即機場快線及東涌線列車，在西班牙生產，第三批將軍澳線列車是由日本及南韓製造，至近幾年引入的第四批列車則為國產。
對於國貨質素問題，梁國權認為不差，表現更勝之前的三批列車，他指每次進行招標，都會加入新要求及條件，「列車質素愈來愈好是理所當然」。

香港慢慢嘆90幾抽大陸車

買德國貨啦

根本成架車全部外國零件

你要知道有啲地方連擰螺絲都可以擰錯

仲有螺絲 塞啲香口膠落去頂住咋